HKmap: 關於 VPN 講兩句

是咁的
我係 既開發者

見大家因為國安法開始搵VPN就黎開個Post講下

想支持youtuber又想支持hkmap點好?
買PIA, 再將慳左既錢課金！

用VPN避免政府監察上網紀錄
一年 39.95 美金, 性價比最高

^^^^^用呢條link^^^^^
已經係另一度買左3年又覺得唔岩用？其實一個月內可以申請退錢架

有關PIA及其他VPN既見解
PIA保障用家私隱係有court case"證實"
當然唔係話咁就100%可信，但唔會比大部分VPN差

"According to the evidence submitted in a local hacking case in San Jose, VPN PIA has a strict ‘no-logging’ policy.
This is the second time PIA had to prove their mettle in a federal court, and this is their second consecutive win.
VPNs, including PIA, evidently do not store the logs of users’ internet activities."

用任何VPN都有可能被供應商出賣，而絕大部份主流供應商都有各種問題，另一方面又唔想大家集中某細供應商（上 HKmap 而有用 VPN 基本上都係最大果幾間），原因係如果一個供應商大部分用家都係一類人，咁你連 VPN 果下已經可以將你歸類，唔洗供應商出賣你，淨係睇你連接既 IP 已經夠做。

Kape 係收購左 PIA, 但除此之外 PIA 一直都紀錄良好。原 PIA 團隊都講左會繼續 0-log，講到尾如果你唔信原團隊，其實有無收購都唔應該用。Kape 2017 都買左 CyberGhost，而暫時都未聽過佢地有交log比執法機關政府等第三方。當年 Kape 係整 AdWare, 但依家 PIA clients 已經 open source，至少 client side 相對安全（and you can always use openvpn profile anyway）

如果你係一般用家，我覺得任何一個主流 VPN 都足夠，睇價錢決定就得，可以既話就用crypto/giftcard比錢減少痕跡。如果你係要做敏感野，請用 Tor (Tor browser / Brave Tor mode) ，先係一個 trustless 既解決方案。

以下係個人見解, 無VPN咩都最好
自架: 容易設定錯誤及有IP聯繫
Nord: 曾被入侵 用極多錢做marketing
Express: 唯一中國用到既大VPN
Wrap: 無法隱藏真 IP
SurfShark: 團隊及股東均匿名
ProtonVPN: 相對安全但貴 免費版慢
HKGETV: 一個淨係得香港人既VPN未必理想

轉埋更重視私隱既瀏覽器

小貼士
1) 唔好用香港Server, 可選日本台灣等
2) 不時轉換Server
3) 避免用VPN登入政府/銀行等知道你真實身份既網站
4) 開 Kill switch (App設定) 避免 VPN 斷線導致 IP 洩漏
5) 唔好諗住有VPN就做乜都得

P.S.
買咩VPN都好, 唔好咁傻豬直接走上人地個網買
盡量用HKmap或者其他Youtuber提供既Link/Code
所有不明來歷既code最後邊個食左d錢就自己諗啦

請繼續支持持續運作近一年既HKmap

記得幫手報料呀

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

推

自推

Push

要買VPN當然支持做實事嘅手足 🤟

[舊聞] PIA俾一間叫Kape嘅公司收購咗，有Reddit網友發現間公司好有問題

HKmap 唔敢提 mullvad
明明有更好選擇

brave當年鍵盤戰線推介用咗好幾年

Brave好野黎

有用

撐

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

Tor + pluggable transports meek or obfs4 會破壞大陸嘅防火長城， post 裏面都有講

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

遲啲會出一個更新咗嘅版本，希望大家都可以支持下，幫手推爆佢

巴打，我換左新電話再拿唔到password，可以點做🙏